%-------------------------
% Резюме на LaTeX (Russian)
% Author: Azizzhan Supiyev (Jake's Resume template)
%-------------------------
\documentclass[letterpaper,11pt]{article}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[russian,english]{babel}
\usepackage{tabularx}
\input{glyphtounicode}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

\addtolength{\oddsidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-.5in}
\addtolength{\textheight}{1.0in}

\urlstyle{same}
\hypersetup{
  colorlinks=true,      % paint the text (instead of putting boxes)
  urlcolor=NavyBlue,    % colour for \href and URLs
  linkcolor=NavyBlue,   % internal links (section refs, etc.)
  citecolor=NavyBlue    % bibliography links
}

\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}
\setlength{\footskip}{4.08003pt}

\titleformat{\section}{
  \vspace{-4pt}\selectlanguage{russian}\scshape\raggedright\large
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-5pt}]

\pdfgentounicode=1

\newcommand{\resumeItem}[1]{\item\small{{#1 \vspace{-2pt}}}}
\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{-2pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}}
\newcommand{\resumeSubSubheading}[2]{
    \item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textit{\small#1} & \textit{\small #2} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}}
\newcommand{\resumeProjectHeading}[2]{
    \item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \small#1 & #2 \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}}
\newcommand{\resumeSubItem}[1]{\resumeItem{#1}\vspace{-4pt}}
\renewcommand\labelitemii{$\vcenter{\hbox{\tiny$\bullet$}}$}
\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-5pt}}

\begin{document}
\selectlanguage{russian}

%----------HEADING----------
\begin{center}
    \textbf{\Huge \scshape Азизжан Супиев} \\ \vspace{1pt}
    \small Программист-разработчик \\
    \href{mailto:azeasy19@gmail.com}{azeasy19@gmail.com} $|$
    \href{https://linkedin.com/in/azeasy}{LinkedIn} $|$
    \href{https://github.com/azeasy}{GitHub} $|$
    Telegram: \href{https://t.me/azeasy}{@azeasy}
\end{center}

%-----------SUMMARY-----------
\section{Профиль}
Опытный разработчик, специализирующийся на \textbf{Python/Django}, REST API и масштабируемых архитектурах. Имею опыт интеграции сложных систем (OpenAI, Google, LinkedIn, Gekata API), разработки конвейеров данных и применения глубокой математической базы для создания надёжных решений.

%-----------EXPERIENCE-----------
\section{Опыт работы}
\resumeSubHeadingListStart

\resumeSubheading
{Akhter Studios}{Ноя 2023 -- Феб 2026}
{Программист-разработчик}{Алматы, Казахстан}
\resumeItemListStart
    \resumeItem{\textbf{Introdex}: интегрировал API Google, LinkedIn, Gekata; оптимизировал поиск в устаревшей БД, снизив скорость загрузки с 5-7 секунд до 300мс.}
    \resumeItem{\textbf{MyStudy}: разработал образовательную платформу и движок генерации тестов на базе ИИ, оптимизировал промпты к low-cost модели, чтобы убрать галлюцинации и увеличить точность.}
    \resumeItem{\textbf{AI Vendor Discovery Agent}: Разработал чат-бота на базе Django с использованием Llama 3 и настраиваемых функций вызова инструментов для автоматизации подбора поставщиков и сложных запросов к базе данных через Telegram или WhatsApp.}
    \resumeItem{Технологии: Django, DRF, Asyncio, Celery, PostgreSQL, Redis, Docker, Pytest, FastAPI, LangChain, LangGraph, LLMs (OpenAI, xAI, LLama)}
\resumeItemListEnd

\resumeSubheading
{Adal‑Meteo}{Янв 2020 -- Окт 2023}
{Программист-разработчик}{Алматы, Казахстан}
\resumeItemListStart
    \resumeItem{Разрабатывал REST API, ETL‑конвейеры и панели реального времени для экологического мониторинга.}
    \resumeItem{Реализовал сервис ETL с визуальными панелями для сравнения систем прогнозов.}
    \resumeItem{Поддерживал локальные серверы и государственный портал погоды.}
    \resumeItem{Технологии: Django, Flask, TCP‑сервера, PostgreSQL, Docker, Python Dash.}
\resumeItemListEnd

\resumeSubheading
{Alem Research}{Янв 2019 -- Янв 2020}
{Программист-разработчик}{Алматы, Казахстан}
\resumeItemListStart
    \resumeItem{Разработал микросервисный ETL‑конвейер для медиа‑мониторинга c RabbitMQ, Redis, Solr.}
\resumeItemListEnd

\resumeSubHeadingListEnd

%-----------EDUCATION-----------
\section{Образование}
\resumeSubHeadingListStart
\resumeSubheading
{Университет Падуи}{Окт 2022 -- Июл 2023}
{Магистр математики (алгебра и геометрия)}{Падуя, Италия}
\resumeSubheading
{Казахско‑Британский технический университет}{Авг 2017 -- Июн 2021}
{Бакалавр прикладной математики}{Алматы, Казахстан}
\resumeSubHeadingListEnd

%-----------SKILLS-----------
\section{Технические навыки}
\resumeSubHeadingListStart
\resumeItem{Языки: Python (эксперт), Golang (базовый)}
\resumeItem{Фреймворки: Django, DRF, Flask}
\resumeItem{Базы данных: PostgreSQL, Redis, MongoDB}
\resumeItem{Инструменты: Celery, Asyncio, Docker, Git, RabbitMQ, Pytest}
\resumeItem{Другое: REST API, ETL‑конвейеры, TCP‑сервера, NumPy, pandas}
\resumeSubHeadingListEnd

%-----------CERTIFICATIONS & TRAINING.-----------
\section{Курсы и сертификаты}
\resumeSubHeadingListStart
\resumeItem{Курс от EPAM по Data Engineering: Databricks, PySpark, ETL pipelines}
\resumeItem{Курс Ozon route256: Golang, grpc, микросервисы, Kafka, параллелизм, наблюдаемость}
\resumeSubHeadingListEnd

%-----------LANGUAGES-----------
\section{Языки}
\resumeSubHeadingListStart
\resumeItem{Английский — C1, Русский — родной, Казахский — B2, Итальянский — B1}
\resumeSubHeadingListEnd

\end{document}
